日計畫2031年量產「6代機」 取代F-2

軍事網站「Defence Blog」10日報導，美國「國防安全合作局」（DSCA）日前正式批准對日本出售105架F-35系列戰機，總金額高達231.1億美元（約新臺幣6898.33億元）；同日「有線電視新聞網」（CNN）報導，日本防衛省向國會報告，計畫於2031年量產自製的「第6代戰機」（目前被稱為F-X），取代現役F-2戰機。

美批准售日105架F-35 將成樣本

DSCA將向日本出售63架F-35A戰機
與42架兼具超音速、匿蹤與短場起降（STOVL）性能的F-35B戰機。另採購110台普惠F135發動機，與一切相關的後勤支援及訓練設施，其中還包括F-35軟體程式編碼中心的訪問權限。

有專家認為，這樣同時也能作為自製F-X戰機時的「參考」樣本，減輕日本自製新戰機的難度。DSCA聲明強調，出售F-35不會改變日本與周邊鄰國的軍事平衡；日本最終F-35總數將達147架，成為第2大使用國。

日6代機構想 多參考美技術

日本防衛省為能在2031年順利量產自製的「第6代戰機」，在2020財年已為F-X計畫，編列約2.61億美元（約新臺幣77.9億元）開發研究預算，未來將具備類似美國波音與澳洲合作「忠誠僚機」的無人機、載人戰機協同作戰能力。

日本防衛裝備廳（ALTA）還希望自製「第6代戰機」能具備類似美軍F-22戰機的內置武器艙，透過友機獲得目標資訊，並瞄準導引飛彈的能力，以及能強化機動性的動力向量噴嘴。

F3 取代 F2
F35取代F4同部分F15
剩低嘅F15就upgrade

日本算唔算 “吃他們的飯，還砸他們的鍋”
因為蝗語所以括住
其實日本算唔算一邊食支那經濟利益
然後一邊攞賺返來既錢擴軍
支那為左對付香港台灣同美國
不惜討好佢地口中侵華百年恥辱 “小日本”
日本依家不單擴軍，重一樣話要收留香港人搞金融
而另一邊廂契哥俄佬又賣武器比印度
呢幾日印度邊境新聞靜晒
唔知支那會唔會反制日本